失婚攬3子女燒炭 父重囚8年

2018年10月27日

失婚攬3子女燒炭 父重囚8年

被告張儲剛攬子女燒炭自殺，事後獲救送院。

【本報訊】男子有婚外情致妻子離他而去，後因生意失敗欠債，一時想不開買炭燒炭，飲酒後攬3名年幼子女同歸於盡。法官雖相信被告疼愛子女，但本案罪責不容忽視，希望被告於獄中戒掉酗酒惡習及增強抗壓力，變成一個更好的人，才能成為孩子的引路明燈，最終判監8年。

長女寫信求情 法官動容

被告張儲剛（36歲）早前承認3項企圖謀殺罪，前妻亦有到庭旁聽。兩人去年辦妥離婚手續，子女撫養權歸前妻。前妻及長女有寫求情信，前妻稱已原諒被告；長女亦稱十分掛念被告，每次都會抱着被告信件良久。

法官潘敏琦強調法庭不縱容殺人行為，父母亦無權決定子女生死，就算面對困境，都沒理由奪取子女生命。潘官坦言為長女的求情信動容，被告入獄將對子女成長造成影響，但認為必須判阻嚇性刑罰以儆效尤。潘官透露被告不但有婚外情，亦曾因掌摑前妻被判守行為。

案發於去年3月20日，3名子女只得2歲、4歲及6歲。被告與長女看卡通期間，女兒突稱到另一個世界生活或更開心，他稱受其說話觸動，當晚決定喝酒後與子女燒炭。凌晨時印傭聽到主人房傳來幼子哭聲，遂開門抱走幼子，她以為被告在拜神。

翌晨前妻獲悉被告沒上班，生疑下到荃灣寓所查看而揭發事件。被告向警方稱擔心死後沒人照顧子女，不想子女變人球才犯案。

以往曾有父母差點嚴重傷害子女的案件，一名父親因財務與家務負擔加重，妻子離家出走，他飲酒後揚言跟子女同死，向8歲女灌老鼠藥和扼她頸致雙腳離地，被法官潘敏琦判監兩年。

另一單親母圖攬半歲子和兩歲女燒炭，判感化一年；另一名單親母趁7歲幼子熟睡將他綁起再用膠袋笠頭，她最終鬆綁及除下膠袋，被判感化18個月。

案件編號：HCCC169/18
■記者蘇曉欣

上一則
上一則
司機非法被殺 盧偉聰拒道歉

司機非法被殺 盧偉聰拒道歉

判刑越重唔會提高阻嚇力
係令人用d更極端既方法

單向灌老鼠藥笠膠袋果d都只係2年

攬住燒炭就8年